調查：上海人英語能力超港人 台灣人英文好過澳門人

有跨國教育機構發表英語能力指標，分析80個非以英語為母語國家及地區民眾的英語能力排名，結果發現香港排名第29，英語能力屬「中級」水平，中國整體則排名第36，英語能力被評為「低級」。但若單計中國，英語能力最好的地方則是上海，其次才是香港；而台灣及澳門人的英語能力則在80個國家及地區中，分別排第40及42位。

調查測試受試者的英語聆聽及閱讀能力，並按照歐洲共同語言標準框架（CEFR）劃分成6個級別。在今年報告包括的80個國家和地區中，香港英語能力排名第29，在亞洲的20個國家及地區中則排第5，英語能力指標分數為55.81分，被評為「中級」水平。而在去年同一個調查中，香港在72個受測試國家及地區中排名第30。

中國整體的英語能力，在80個國家及地區中排第36，在亞洲的20個國家及地區中則排第8，英語能力指標分數為52.45分，被評為「低級」。雖然香港英語能力排名比中國整體高，但若僅以中國各地區比較，英語能力最好的則是上海，指標分數達56.76分，香港緊隨其後排名第2，第3則是首都北京。

另外，受測試的80個國家及地區，亦包括台灣及澳門，結果顯示台灣排名第40，澳門排名第42，英語能力均被評為「低級」。兩地英語能力在亞洲分別排名第11及12，而亞洲20個國家和地區中，英文最好的是新加坡，該國英語能力指標分數達66.03分，達「卓越」水平，在80個受測試國家及地區中排名第5。

值得留意的是，負責調查的教育機構指，今次英語能力測試在網上進行，令無法使用網絡或不適應在線填寫系統的人被自動排除在外，此抽樣偏差或會令將貧窮、受教育程度較低和相對弱勢的人群被排除在測試外，令部分國家及地區英語能力指標得分過高。

I go to school by bus

i want this, this, and this

How much 1Q

學好英語，豐盛人生

I school to bus by go

正常啦，母語教學左廿年，唔差有鬼

Hong Konk persons powders powderful

閱

you are dreaming on your office

就係要搞死香港人英語能力
開始見成效

I think it’s completely rubbish

i am very thanks them

年中究竟有幾多間英文教室喺度踩香港人嘅英文水平

show please john us!

nonsense...I mean me too thanks.

有跨國教育機構發表英語能力指標

完

澳門人英文又廢，葡文又冇人識，冇撚用

成篇都冇講個機構係咩名.

EF

上網有冇自學方法提高水平?

但若單計中國，英語能力最好的地方則是上海，其次才是香港

上海人講法文架

台灣好過澳門？第一時間諗起微辣啲字幕

俾班新香港人拉低晒

想知講英文能力有邊次唔係佢

answer me

上海勁人多

到底咩人會接受呢啲測試

咁都無講錯啦

仲有六四冇死過人，李鵬係我地最偉大嘅領袖

Your message to me dated Nov 9 2017 refers.

全中國精英係曬上海
仲有出面留學返黎既 仲有一大班鬼佬

其實唔出奇
呢個係個警示 大陸一路都係到極速成長中
反觀香港倒退左二十年都有
與其質疑佢 不如將佢變動力
要抗爭 首先要自強

如果係果啲人人可以上去做, 然後鳩除番平均分, 咁又真係冇咩參考性.

台灣人：
G — 豬
App — A-P-P

新加坡母語係英文都只係高11分

兩個地方都是辣殺，不用分那麼細

每日150個黎香港嘅人入面有幾多人識講英文？溝左20年，死海都溝淡晒啦

讀書唔計，以前搵工就要學英文，sales 仔都要上堂拎英文cert。而家邊有人為左搵工學英文。公司請文職又好sales 又好，唔識英文已經無人介意

唔識還唔識。根本佢地唔會去學，亦唔覺得唔識英文係咩一回事

其實有時認下自己水平差左好難咩？

其實係好事 自己地頭唔使用人地語言
利申：Ielts 8.5

睇過佢地電視直頭有英文辯論比賽

我水平差咗, 唔代表牛頭角順嫂心情唔靚果陣鬧我水平差咗係有根有據嘅.

要自強呀

又係EF
唔會報佢地D課程，叫佢地死咗條心

吊個指標可信性低既人係咪覺得自己英語水平達高級

有IELTS唔睇睇個商業機構嘅調查

香港top個班就勁

澳門人真係垃圾人種

鱔稿都咁認真

Not surprising

又係EF個所謂research?

唔踩邊有生意

hello
thank you
bye bye

EF真心黑店

太好啦 支那強大啦 支那人唔駛再落黎啦

去過上海
其實計平均仲係差香港好遠
其實頂級計比例都應該衰過香港
但佢地人口多 (24+ Million)
所以計英文好既總人數多過香港唔奇

EF呢D 19research睇黎笑下好啦
可以睇下IELTS官方既統計(Academic test mean score)

香港 6.5
台灣 5.8
大陸 5.7
日本 5.8
南韓 5.9
星州 7.4
大馬 6.8

hj2q

而家d 大學開始唔比學生claim 錢考IElTS, 遲下d 分可能會勁跌

英文考試出得正常少少會俾d弱智屌唔合理
所以愈黎愈屎係正常

don't worry.

2014年UGC已經完咗個個十年香港大學生英文能力調查
個時開始已經無Refund

呢個IELTS report係2015年

上海係咩地方大陸最勁個班唔係上海就北京

其實學歷越高英文係越重要
不過好多時唔止香港，其他唔係英語既亞洲國家學英文都係被動學習，有英文科先會去學英文
所以基本上考完dse英文就唔會點進步
仲有學既英文係academic-oriented既，真係同人傾計其實唔另
當grad既時候就知死，英文廢，d好工爭唔過人

利申：英文冇乜進步，揾MT類既工既時候先知死

如果你讀緊中學：英文會係你咁多科之中最重要既，因為考完dse，英文仲係對你往後人生好重要

如果你係大專：主動接觸多d英文，唔係等人地feed你咁既形式黎學習。呢個年代係講求主動學習，要改下個思維。睇下英文劇，英文新聞。或者行街塔車聽下英文podcast，唔會哂你好多時間

好撚憎呢啲英文排名，鳩噏當秘笈，冇錯香港人英文水平係差咗，但呢啲調查專踩到香港然後sell課程

你估你好勁？

I am fine thank you and you ?

搵IELTS呢D資料可靠好多...
EF成日都係想R多D生意姐

yes

其實宜家大把資源唔洗靠呢d課程黎學英文
所以我鼓勵用其他途徑自學英文，成效一樣好，又慳錢
其實宜家有網絡有手機，學習既barrier已經比以前低好多
可以聽下Ted talk，聽英文之餘又學下唔同知識
想學conversational既英文可以睇下美劇例如the Big Bang theory，又好笑又輕鬆
如果想慳時間既話聽下英美podcast都好，出街搭車果陣聽，聽得多會學埋native speakers平時既講野方式，對口語有好大幫助

緊係啦on9 平日講句yup都要比班撚屌批鬥

咁獎門人呢?

點解

考過ielts，考嗰陣都見到有唔少中國人嚟香港考
亦都聽過佢哋講話嚟香港考係因為香港份卷啲問題straightforward 啲，唔知堅定流

同開d 中資bank 入面d 大陸人夾開
英文講得真係唔錯
同埋佢地仲會要求係盡量唔好講普通話
用英文
等佢地可以練習下

好記得中學有個Project，
要係九龍公園訪問外國人

當年好多外國人坐係果度睇書飲咖啡，
亦好樂意幫學生完成功課
平時出街俾人問路，對方八成都係講英文，
好多機會可以講英文用英文

依家？
九龍公園唔係坐賓賓就係成堆支那篋神大大聲講嘢
出街俾人問路九成九都係支那閪
仲要勁冇禮貌係後面拍你唔該都冇聲
如果平時工作唔需要用，
日常生活用到英文嘅機會少之又少

好懷念以前行公園耳邊聽嘅係優雅英式英文，
好有廉價嘅外國感

難聽都要講。

香港人英文水平真係下降得好快

支那學生真係會諗盡方法去學英文，以家好多父母由細已經俾小朋讀英文學校，加上依家又有咁外國人去支那國工作教英文，口語我唔保證，但其他方面閱讀寫作聽力已經開始超越。

呢個真係一個嚴重警示

外國生活所見所聞

港人共勉之

係u就知班大陸喱英文幾勁

網絡進行
九成中國蝗見到英文就閂啦
香港人見慣都理下你

喺香港考係因為認受性高D
大陸雅思作弊都已經成為產業鏈
逼到British Council要出UKVI開住視頻監考

你英文好過我，咁未知你睇咗SCMP篇未呢？
利申廢柴英文中學全裸考英文premock,predict得過3
下年take ielts
scmp每日強迫睇三，四篇

On9

こんにちは、わたしは老夫です。香港から来ました。

又係EF
毫無認受性可言
學英文都唔會去呢間啦

「值得留意的是，負責調查的教育機構指，今次英語能力測試在網上進行，令無法使用網絡或不適應在線填寫系統的人被自動排除在外，此抽樣偏差或會令將貧窮、受教育程度較低和相對弱勢的人群被排除在測試外，令部分國家及地區英語能力指標得分過高。」

EF都係話大陸整體差過香港 係剩計上海好過香港 同呢個表無衝突架

大陸各個省市都係同一套英文學習同升級制度，重grammar輕應用，升大學個英文作文只需要120字既按圖作文，北京上海廣州深圳都一樣（you can google that easily)

發達地區好D，咪又係有錢人個個層次好D，但平均又好得幾多呀，mean呢個參數好L難shift架

計top top tier香港都可以搵班國際學校native level既出黎打飛機啦，但同普羅大眾無咩關係

in short，IELTS個參數夠用啦，個mean係咁，就算上海，畀盡都唔會過6.0

成個中國啲精英去晒上海北京，勁過香港真係唔奇，香港人仲為而加係20年前，人地唔識進步

講就咁講

拉埋全港全部人計平均

同上海全部人計平均

打死我都唔信香港廢過上海

曾經同過上交大派嚟香港交流既'尖子'同過一班
都算幾熟有計傾，英文就....無想像中咁勁
文法好工整，但表意就較一般

支那高壓統治
學規矩咪叻囉
但講到表達活潑靈巧具原創性，就永遠不及自由社會

英文好既人唔會玩佢個D 所謂測試

On
香港人由細到大都要考英文
邊有人咁鳩得閑再去出面測試英文能力？
根本連個Sample都有問題啦！

讀初中嗰陣學校已經話南華早報啲英文垃圾
唔准睇同用佢哋啲英文

冇呀，條澳門狗聲稱自己英文好過我呢條香港基層

咁睇咩？

EF信一成都死～
等我無恥貼舊文先～

真係差喎 講撚錯你呀?

你講句yup就覺得自己英文好好喇係咪?

noted with thanks

中國人學乜撚嘢英文

即係一用英文講下野都要比人話扮高檔扮abc扮識英文扮勁嘅時候，仲有冇咁多人會實踐同練習？ 即係你好似你呢啲人咁

唔明，澳門人有葡萄牙護照，點會差？

英語入侵度降左，好事黎

乜上海係英語教？

唔學英文咪自強

明明係被英文奴化度。點解會越高越好？唔明

個腦無乜大志，只係想做英文奴

下降快咪即係英文無用。
盲目將英文放於不切實際既位置係無用

EF喺上海啲報紙就話北京英文好過上海

啲五毛最鍾意叫香港人放棄英文

唉無辦法，有咗母語教學之後，真係令到好多人英文都差咗...

有人話要提升香港人英文嘅水平，我好同意，但你諗下政府點會帶頭做，母語教學係佢搞。。要知道搞衰香港嘅競爭力先係港共同中共嘅目標

啱呀
上海咁好
叫班大陸佬去上海唔好再黎香港

有冇巴打可以搵番D研究係證明到香港英文水平係高大陸好多? 解決番個問題??而家個問題主要係有人覺得香港人英文差, 但香港人唔覺囉, 大陸D人郷下到......小學先學ABCD
講笑咩

笑話一則

佢地勁有學好英文嘅心

唔理個sample係點得黎 個調查都係一種警示黎既 就算當佢地係假想敵黎提高自己都未必係壞事

區區大陸賤種點同我地大香港人民比😦？死5毛

屌你老母中文中學

下？官方語言係英漢喎

下？ 你個時空同我既時空係咪同一個？

日常緊係講廣東話

但要用英文時你要識囉

利申： 冇你咁勁， ielts得7

如果當年全線變英中會點

英語已不合時宜

原來香港教育有英文優勢，但就推中文教學。
大陸就係咁學英文

佢曲線定點 ？

me go back school is use bus ar

一定係班五毛搞衰香港

你叫鬧母語教學班人點？

大陸用母語教，只係得英文一科。

香港人其實係生活英語，一啲好普通，日常生活嘅英文唔掂
如果係啲學術性英文，business English對香港人嚟講唔係難事

angel 放假

有幾多澳門人會移民去葡萄牙

We are goodest in English.

母語教英文
五毛做下功課先啦

How much 壹Q

呢樣真喎, 夜場淫K好多女都英文咯咯聲, 可以做鬼佬客, 都只係千零蚊過夜.

港島私竇啲MK妹連中文都未識寫收你幾千蚊Q

Although I am from New York, I live in China town !
Bye dude

呢間嘢都幾勁,每年出唔少所謂研究調查話香港人英文差
講咁耐又唔見得特別多人報佢啲所謂英文course

母語教學科呀